停牌期間駕駛 輔警候判

停牌期間駕駛 輔警候判

被告黃以諾熱愛跑車，圖為他與愛車法拉利合照。資料圖片

【本報訊】任職輔警、熱愛跑車的工程師因超速駕駛被停牌，卻被發現在停牌期間駕駛。他昨在沙田法院認罪，聲稱公司所聘兼職司機不熟泊車位置，一時心急才駕車交予對方，路程不足2分鐘。裁判官指他大可與司機一同取車而毋須親自駕車，漠視法庭停牌令，強調即使路程短亦有機會對其他道路使用者造成影響，考慮他無案底，准他保釋至下月2日，等候感化及社會服務令報告才判刑。

有3項交通案底

洋名Enoch的被告黃以諾（30歲）被控3罪，包括於取消駕駛資格期間駕駛、沒有第三者保險而使用汽車、使用窗門作出增補令透光能力減低的車輛。他有3個交通案底，前年11月因超速駕駛被判停牌18個月，停牌令於今年5月才屆滿。
案情透露，警方於今年2月7日中午在沙田駿景路截查被告，揭發他在停牌期間駕駛私家車，將他拘捕。辯方求情指被告在父親的建築工程公司任董事，月入約3萬元，案發當日被告需安排司機到機場接載客戶，但全職司機有工作在身，兼職司機則不熟車輛停泊位置，他一時心急便愚蠢地駕車。
案件編號：STCC3040/18
■採訪楊思雅、撰文梁偉強

今日當值警、輔警各一分，敬請注意

知法犯法，罪加一等

3皮野人工揸法拉利

父幹真係好